﻿// Область "Настройки" описывает параметры инициализации механизма загрузки
// регламентированных отчетов из файлов выгрузки. Формат области настроек - JSON.
//
// Описание параметров:
//  * Установкой параметра "РазрешитьЗагрузку" в "true" или "false" регулируем видимость
//    кнопки "Загрузить" и возможность загрузки из файла в форме отчета.
//  * Параметр "ФорматыСхемВыгрузки" описывает соответствие имен макетов схем выгрузки
//    поддерживаемым форматам загрузки. Если у формы единственная схема выгрузки или
//    нужно всегда использовать схему по умолчанию - указываем значение "null".
//  * Параметр "ОбластиОбработчиков" содержит список имен используемых обработчиков
//    загружаемых данных. Имена соответствуют областям макета, в которых можно размещать
//    произвольные алгоритмы на языке "1С:Предприятие" для обработки доступных объектов.
//
// Примечание:
//  Сопоставление имен узлов из файла XML и имен показателей отчета выполняется по данным схемы выгрузки,
//  поэтому обработчики используются для получения значений показателей не описанных в схеме выгрузки.
//
#Область Настройки
{
	"РазрешитьЗагрузку"   : true,
	
	"ФорматыСхемВыгрузки" : null,
	"ОбластиОбработчиков" : {
		"ПередЗагрузкой"  : "ПредОбработкаСхемыЗагрузки",
		"ПослеЗагрузки"   : "ПостОбработкаДокументаОтчета",
	}
}
#КонецОбласти

// Доступны параметры:
//
//  П.ДеревоДляЗагрузки - выбранное дерево схемы загрузки, не заполненное данными;
//  П.ПараметрыОтчета   - параметры, сформированные в форме отчета, используются для выгрузки.
//
#Область ПредОбработкаСхемыЗагрузки
	
	ДобавитьКолонкуВДеревоЕслиНеНайдена(П.ДеревоДляЗагрузки, "МнУр"); // для определения многоуровневых разделов
	
	НайденныеУзлы = УзлыПоXPath(П.ДеревоДляЗагрузки, "//Документ/ПрибСРП");
	Для Каждого НайденныйУзел Из НайденныеУзлы Цикл
		НайденныйУзел.МнУр = Истина;
		НайденныеУзлыИерархия = УзлыПоXPath(НайденныйУзел, "//node()"); // вся иерархия подчиненных узлов любого типа
		Для Каждого ТекущийУзел Из НайденныеУзлыИерархия Цикл
			ТекущийУзел.МнУр = Истина;
			Если ТекущийУзел.Ключ = "П100010003003" Тогда
				ТекущийУзел.Ключ = "П000010003003";
			ИначеЕсли ТекущийУзел.Ключ = "П100010006003" Тогда
				ТекущийУзел.Ключ = "П000010006003";
			КонецЕсли;
		КонецЦикла;
	КонецЦикла;
	
#КонецОбласти

// Доступны параметры:
//
//  П.ДанныеОтчета      - заполненные данные документа регламентированного отчета;
//  П.ДеревоДляЗагрузки - выбранное дерево схемы загрузки, не заполненное данными;
//  П.ПараметрыОтчета   - параметры, сформированные в форме отчета, используются для выгрузки.
//
#Область ПостОбработкаДокументаОтчета
	
	Титульный = Неопределено;
	
	П.ДанныеОтчета.ПоказателиОтчета.Свойство("ПолеТабличногоДокументаТитульный", Титульный);
	Если Титульный <> Неопределено Тогда
		
		Титульный.Период    = П.ПараметрыОтчета.Период;
		Титульный.ОтчетГод       = П.ПараметрыОтчета.ОтчетГод;
		Титульный.НалоговыйОрган = П.ПараметрыОтчета.КодНО;
		Титульный.ПоМесту        = П.ПараметрыОтчета.ПоМесту;
		Титульный.ОКВЭД          = П.ПараметрыОтчета.ОКВЭД;
		
		Титульный.КодВалюты      = П.ПараметрыОтчета.КодВалюты;
		
		Если ЗначениеЗаполнено(П.ПараметрыОтчета.ФормРеорг) Тогда
			Титульный.КодФормыРеорганизации          = П.ПараметрыОтчета.ФормРеорг;
			Титульный.ИННРеорганизованнойОрганизации = П.ПараметрыОтчета.ИННРеорг;
			Титульный.КППРеорганизованнойОрганизации = П.ПараметрыОтчета.КППРеорг;
		КонецЕсли;
		
	КонецЕсли;
	
	Раздел1 = Неопределено;
	
	П.ДанныеОтчета.ДанныеМногоуровневыхРазделов.Свойство("Раздел1", Раздел1);
	Если Раздел1 <> Неопределено Тогда
		Для Каждого СтраницаРаздела Из Раздел1.Строки Цикл
			ДанныеРаздела = СтраницаРаздела.Данные;
			ЗначениеПоказателя = 0;
			Если ДанныеРаздела.Свойство("П000010003003", ЗначениеПоказателя) Тогда
				ЗначениеПоказателя = 0 + ЗначениеПоказателя;
				Если ЗначениеПоказателя >= 0 Тогда
					ДанныеРаздела.Вставить("П000010003003", ЗначениеПоказателя);
					ДанныеРаздела.Вставить("П000010004003", 0);
				Иначе
					ДанныеРаздела.Вставить("П000010003003", 0);
					ДанныеРаздела.Вставить("П000010004003", -ЗначениеПоказателя);
				КонецЕсли;
			КонецЕсли;
			Если ДанныеРаздела.Свойство("П000010006003", ЗначениеПоказателя) Тогда
				ЗначениеПоказателя = 0 + ЗначениеПоказателя;
				Если ЗначениеПоказателя >= 0 Тогда
					ДанныеРаздела.Вставить("П000010006003", ЗначениеПоказателя);
					ДанныеРаздела.Вставить("П000010007003", 0);
				Иначе
					ДанныеРаздела.Вставить("П000010006003", 0);
					ДанныеРаздела.Вставить("П000010007003", -ЗначениеПоказателя);
				КонецЕсли;
			КонецЕсли;
		КонецЦикла;
	КонецЕсли;
	
#КонецОбласти